\documentclass[dissertacao]{ppgccufscar}
\hyphenation{op-tical net-works semi-conduc-tor}

\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{ifpdf}
\usepackage[alf]{abntcite}
\usepackage{subfig}
\usepackage{algorithm2e}
\usepackage{url}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{indentfirst}
\setlength{\parindent}{1.5cm}

\titulo{Proxy RouteFlow Baseado em Java}
%\titulo{Proxy RouteFlow Baseado em Java Usando o Controlador Floodlight}
\autor{Fabiano Silva Mathilde}
\orientador[Orientador]{Prof. Dr. Cesar Augusto Cavalheiro Marcondes}
\coorientador[Coorientador]{Dr. Christian Esteve Rothenberg}
\areaconcentracao{Sistemas Distribuídos e Redes}
\data{Dezembro/2012}


\begin{document} 

\capa
\folhaderosto
\dataaprovacao{09}{Dezembro}{2012}
\begin{folhadeaprovacao}
%\examinador{Prof. Dr.Hermes Senger }{DC - UFSCar}
%\examinador{Prof. Dr. Magnos Martinello }{UFES}
\end{folhadeaprovacao}

\begin{resumo}

Nos últimos anos o protocolo \textit{OpenFlow} vem aumentando a visibilidade das tecnologias de redes definidas por software, fazendo com que um número cada vez maior de pesquisadores e desenvolvedores o adotem como principal ferramenta para simulações ou aplicações em ambientes reais. O projeto comunitário \textit{RouteFlow} liderado pelo \textit{CPqD} propõe uma plataforma de roteamento IP definido por software (do termo em inglês, \textit{software-defined networking}) baseado no protocolo \textit{OpenFlow}, que permite uma separação efetiva do plano de controle do plano de encaminhamento dos equipamentos de rede. O fato do sistema ter sido criado com o código totalmente aberto fez com que o número de usuários aumenta-se consideravelmente incentivando a equipe de desenvolvedores a atualizá-la constantemente para agregar cada vez mais ferramentas e tecnologias. O \textit{RouteFlow} faz a manipulação do protocolo \textit{OpenFlow} utilizando os softwares de controle mais famosos da literatura, o \textit{NOX}, criado totalmente em \textit{C++} e o \textit{POX}, criado totalmente em \textit{Python}. Para aumentar a capacidade do \textit{RouteFlow} o trabalho em questão descreve a adição de suporte à um novo software de controle, o \textit{Floodlight}, sendo criado totalmente em \textit{Java}. Sendo assim o \textit{RouteFlow} ganhará suporte a mais uma tecnologia mantendo-se sempre na vanguarda das tecnologias de redes definidas por software.     

\palavraschave{Redes Definidas por Software}
\end{resumo}

\begin{abstract}
Ainda a ser feito.

\keywords{Software Defined Network}
\end{abstract}

\listoffigures
%\listoftables

%% defina aqui o seu glossario
\acronym{ISP}{\textit{Internet Service Provider}}
\acronym{IP}{\textit{Internet Protocol}}
\acronym{UDP}{\textit{User Datagram Protocol}}
\acronym{TCP}{\textit{Transmission Control Protocol}}
\acronym{OF}{\textit{OpenFlow}}
\acronym{ARP}{\textit{Address Resolution Protocol}}
\acronym{MPLS}{\textit{Multiprotocol Label Switching}}
\acronym{IPC}{\textit{Inter-Process Communication}}
\acronym{REST}{\textit{Representational State Transfer}}
\acronym{OSPF}{\textit{Open Shortest Path First}}
\acronym{BGP}{\textit{Border Gateway Protocol}}
\acronym{RIP}{\textit{Routing Information Protocol}}
\acronym{JSON}{\textit{JavaScript Object Notation}}
\listofacronyms

%% sumario
\tableofcontents

%% aqui comeca o texto da monografia
%% voce pode dividir o conteudo em varios arquivos.
%% por exemplo, intro.tex, fundamentacao.tex, desenvolvimento.tex, conclusao.tex.
%% dai, vc inclui aqui assim: \input{intro.tex} e assim por diante.


%\documentclass[10pt, conference, compsocconf]{IEEEtran}

% correct bad hyphenation here
%\hyphenation{op-tical net-works semi-conduc-tor}
%\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[portuguese]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[pdftex]{graphicx}
%\usepackage{ifpdf}
%\usepackage{cite}
%\usepackage{subfig}
%\usepackage{algorithm2e}

%\begin{document}
% paper title
% can use linebreaks \\ within to get better formatting as desired
%\title{Load split within a flow}

% author names and affiliations
% use a multiple column layout for up to two different
% affiliations

%\author{\IEEEauthorblockN{Jorge Henrique de Barros Assumpcao}
%\IEEEauthorblockA{Universidade Federal de São Carlos (UFSCAR)\\
%Centro de Pesquisa e Desenvolvimento(CPqD)\\
%Campinas, Brasil\\
%Email: jbarros@cpqd.com.br}
%\IEEEauthorblockN{Cesar Augusto Cavalheiro Marcondes}
%\IEEEauthorblockA{Universidade Federal de São Carlos (UFSCAR)\\
%São Carlos, Brasil\\
%Email: marcondes@dc.ufscar.br}
%}

% make the title area
%\maketitle

%\begin{abstract}
%The abstract goes here. DO NOT USE SPECIAL CHARACTERS, SYMBOLS, OR MATH IN YOUR TITLE OR ABSTRACT.
%\end{abstract}

%\begin{IEEEkeywords}
%component; formatting; style; styling;
%\end{IEEEkeywords}

%\IEEEpeerreviewmaketitle

\input{introducao}
\input{redes_definidas_por_software}
\input{arquitetura_routeflow}
\input{proxy_routeflow}
\input{resultados}
\input{conclusao}
\input{agradecimentos}
\input{referencias}
%\bibliographystyle{abnt}
%\bibliography{bare_conf}
\end{document}
